Aqui está um exemplo de código complexo em Scala:

```scala
import scala.collection.mutable.ListBuffer

object ComplexCode {
  def main(args: Array[String]): Unit = {
    // Criação de uma lista mutável de inteiros
    val numbers = ListBuffer(1, 2, 3, 4, 5)
    
    // Filtrar apenas os números pares da lista
    val evenNumbers = numbers.filter(_ % 2 == 0)
    
    // Mapear os números pares para seus quadrados
    val squaredNumbers = evenNumbers.map(n => n * n)
    
    // Reduzir a lista de números pares ao somar todos os elementos
    val sum = squaredNumbers.reduce(_ + _)
    
    // Imprimir o resultado
    println(s"A soma dos quadrados dos números pares é: $sum")
  }
}
```

Neste exemplo, criamos uma lista mutável (ListBuffer) de números inteiros. Em seguida, filtramos apenas os números pares da lista usando o método `filter`, mapeamos esses números para seus quadrados usando o método `map` e, finalmente, reduzimos a lista de números ao somar todos os elementos usando o método `reduce`. O resultado é impresso no console.